特首可以考慮入藉法國做大總統

馬克龍2017年上台之初無論在國內外都一新耳目，
不過法國人不久陸續看到馬克龍政府如何傲慢：
2018年，先是馬克龍保安幕僚被揭在五一示威中冒警毆打示威者；
然後馬克龍9月跟一名長期失業者說只要過一條街就能找到工作，被指涼薄；
(林鄭俾500蚊大陸乞食)

貨車司機在facebook發起抗議，抗議燃油稅，民怨漸漸從網上發酵，
網民的不滿也由燃油稅擴散到其他政策。但馬克龍政府猶在夢中。
總理菲利普在10月26日刊出的訪問中仍堅持不會撤回翌年新開徵的碳稅。

11月7日穿上黃背心的示威者在法國各地堵塞道路，宣布黃背心運動的開始。
雖然黃背心示威伴隨不少破壞，但12月民調卻顯示有72%受訪者支持黃背心。

馬克龍視察黃背心示威在凱旋門一帶的破壞，跟警察會面；
然後同日再由總理菲利普宣布凍結碳稅半年，最終正式撤回。

馬克龍隨即展開全國大辯論，巡迴全國聆聽國民心聲並推出利民紓困措施。
(而家做緊落區SHOW 喇)<----,不過我地偉大特首無撤回,無大便..因為我地唔係民選囉,8.1 去見下老解就OK啦.

對於黃背心以及一些左派人士的訴求，即恢復富人稅，他則無動於中。
馬克龍至今仍不時提及從黃背心汲取的教訓，上月他在國際勞工組織會議上，便再次承認在黃背心一役犯下「根本的錯誤」，
但強調並非政策有錯，錯的只是方法，在制定政策時離開國民太遠。

一撚樣口吻....

自PUSH 一下先

勿忘721
徹查葉虎案